想學基本樂理

我音樂底好差，識少少結他（簡單finger style 掃chord，識睇六線譜咁）。最近對整beat 有D興趣，不過一D樂理都唔識就好痛苦，想問下有冇咩好地方學到基本樂理甚至整beat (FL studio）

唔該巴打

網上大把資源
我自己就買書睇嘅

利申只識少少少少樂理

Youtube nicechord 好和弦
或者呢到教結他同琴嘅巴打都有開po講過下樂理，可以望下

Thanks！

推薦你一個youtube頻道叫 好和弦

如果你肯睇曬 應該已經吊打行外人

原來已經有人講左

唔緊要，都唔該巴打

想學甚麼樂理？ 英文youtube有冇興趣？

我打算玩整beat，所以我諗琴可能好D，不過我自己本身有彈結他

樂理大致上可分為三part
時間(拍子）音程（interval）意大利文
唔係玩古典音樂意大利文可以唔理
但如果想考樂理就要學，其實都係d個生字

一定要搞清楚interval 呢個概念
Chord, scale 都係由interval 衍生出來

拍子都唔好睇小
除左4/4 3/4 12/8 呢幾個常用仲有其他

仲有harmony
你讀樂理讀上去就會明有幾重要(+難)

樂理易學難精
而係整beat (編曲) 更加要有錄音，合成器知識

所以我都唔知點起步，香港又係唔係流行

一樣想試下整beat 但零音樂底
唔知點起步好

留名 有教下人基本樂理

有機會一齊研究下，如果你係巴打的話

有冇興趣開班授徒

教最基本就應該勉強可以

超碼有人可以guide 住起步啊

唔介意可以留個tg 傾下

巴打一級級學定一黎就五級啊，以你過來人身份有冇咩經驗分享下

我都覺得只要樂理掂，玩音樂簡單好多，始終都係嗰8個音，可以融會貫通

玩整beat在樂理上最重要了解拍子。簡單4拍4，分成16拍，然後每拍做一些音效（或不做音效，即停頓）。然後是複雜拍子，shuttle拍子，複合拍子，然後都係每拍做一些事或不做一些事。
至於每拍可以做些什麼，應該做些什麼，這些已不是樂理的范疇⋯⋯建議去學鼓，因為基本beat都係模仿鼓聲。
不過如果你想製作一首完整嘅歌，中間有beat有旋律有和弦，要學既學理就多好多。用琴學係好些，但結他都沒問題（不少樂隊只有結他沒有琴）。
要留意樂理書好多都係為咗幫你考學理試，好多睇譜，標記既知識，其實都幾煩。加上佢只係俾個框架你，你始終都要就住你想玩既音樂風格，去理解如何應用。建議先去學些基本的，然後多聽，不斷聽，令那種音樂進入你既潛意識，將來編曲才會得心應手。

8個音？
你真係唔識㗎喎

nicechord
0樂理睇到接觸jazz

有興趣學整Beat TG @wonglung

佢再結婚嗰輪係咁曬佢老婆

Ching 我都想學整beat 不過都係零音樂底

介紹你FL studio 依個software，可以免費體驗下，不過缺點係係免費版Save 咗你個project ，冇得係免費版開返出黎，要買佢個software 先可以open file

我都敎你唔到啊，我都唔識

我都係用FL 我買左 signature版
新手用FL 或者講 整best黎講 係方便啲
但去到要有好複雜 但者有要求個時
唔係話FL 做唔到 而唔係咁直接搞掂

Btw 我都係整beat 識樂理 可以交流下
@crazyjazz570

你可以買ABRSM Eric Taylor嗰set
佢每級有一本 用佢part住AB Guide幾好
係一啲exercise嚟我都係叫學生咁買

同埋可以買吓past paper做吓
但留意番佢宜家個syllabus轉淺咗唔少
唔洗作曲 獨立問interval 有mc等等
詳情上官網睇 順便dl埋sample papers
()

以前我同學生考極都唔可以滿分
因為作曲實俾佢扣一兩分
但前排新syllabus實施後終於有學生有
所以加油啦 有咩需要嘅tg搵我

自己睇書

己考五級,
想問自學到八級難唔難?
同埋有咩書/ 網上資源for自學到八級? thx..

唔簡單 八級樂理要求harmony嘅認識
而harmony係一樣好吊鬼嘅嘢
佢冇strict answer 但又有啲rules
要明白背後嘅理念唔簡單
而且考試係要求你去潛移默化咁用
e.g. complete piano extract

你可以試吓買本guidelines on harmony
除咗本textbook每級有本workbook
睇吓基本four-part writing嘅規矩
有關doubling同parallel/hidden 5ths/8ves
AB Guide Book 2 我自己覺得冇咁好
因為佢少啲example 較難理解harmony

近排係咪講D 設備
無樂理睇

自學8級PASS左

利申: 冇AT以上樂器底同多年夾琴/聽SYMPHONY經驗既自己慎重

買6,7,8級中文版既樂理書教材,好過ABRSM出既英文版好多,ABRSM果本D英文難到仆街,利申HKU GRAD都唔係幾睇得明晒

好難 基本上點都要搵人學

變咗nice code

考at以上唔係要考左八級樂理先咩
定係abrsm個dip先係要8級樂理

at 唔洗8級樂理

DipABRSM要你考嘅樂器嘅8級

8級THEORY要求你對HARMONY同MELODY好有SENSE (當然呢D SENSE既背後有好多原理要你識晒)
要熟每個DEGREE CHORD既FUNCTION , INVERSION,PROGRESSION同VOICE LEADING 既規則,而且對MODULATION要夠敏感
基礎既對位法作曲: 幾條MELODIC LINES之間既HARMONY, MOTIVE USE AND DEVELOPMENT
之前講如果有玩開ORCHESTRA會好有幫助,因為會考晒咁多種樂器,要熟佢地既特式同RANGE同IN WHAT KEY(TRANSPOSING INSTRUMENT)
再比份總譜問INTERVAL,搵CHORD,搵CADENCE etc. ,問你幾條SEHR LANGSAM, NICHT ZU SCHNELL, FEIERLICH咩意思, 如果你玩得多BRUCKNER/MAHLER既SYMPHONY就成日會見到
(如果出法文題我都唔識)

當然你要死記唔係話唔得,我考果陣都見好多細路哥拎住本天書係度背生字,但係有3條作曲(1. baroque counterpoint, 2. Classical piano , 3. instrumental melody) ,除非好有天份,如果唔係有以上既音樂底都幾難自學

8級上了幾堂操卷班
零級古典樂器就pass
Pass真係睇識唔識答題技巧
高分就好睇你對古典類音樂的知識、風格、理論